建制流會阻辯論送中例

建制流會阻辯論送中例

警員向沒有持武器的示威人士開槍，被質疑採用過度武力。 資料圖片

【本報訊】立法會昨日處理民主派就警方處理反送中示威，涉嫌對示威者及記者濫用武力手法急切口頭質詢後，就會恢復原有議程，但因法定人數不足，大會於昨午4時左右宣佈流會。民主派批評建制派刻意製造流會，阻止民主派提出就送中惡法舉行的休會辯論，有建制派也承認不想再環繞「令社會不安」議題討論。

立法會主席梁君彥昨批准民主派區諾軒、民主黨林卓廷就警方處理《逃犯條例》修訂示威，涉嫌對示威者及記者濫用武力的手法提出急切口頭質詢，兩條緊急質詢由早上11時討論至下午約4時，大會原定恢復普通質詢議程，但大部份建制派不在會議廳，有建制派包括工聯會麥美娟進入會議廳後離開，結果因法定人數不足宣佈流會。

議會陣線朱凱廸相信，建制派議員刻意製造流會，令民主黨鄺俊宇提出、關於《逃犯條例》爭議的休會辯論，無法在昨日會議開展。公民黨楊岳橋指，流會期間建制派只有約三位議員在場，認為建制派應該向公眾作出交代。流會期間在席的田北辰則說，不清楚多名建制派缺席導致流會的原因。

相關新聞：林鄭料不回應 京關注7.1上街人數

張宇人：議題令社會不安

身兼行政會議成員的自由黨主席張宇人之後代表建制派表明，昨日立法會會議召開了五個多小時，討論的都是環繞「令社會不安」議題，「我哋覺得個會再開落去意義不大」，故建制派決定不在點算法定人數時回到會議廳，並已與立法會主席梁君彥表示，不希望再恢復會議。

建制派「班長」廖長江說，並非每逢反對派唱歌，建制派都要起舞，反斥民主派無緣無故亂點人數並不合理。民建聯主席李慧琼則指，《逃犯條例》修訂已成為社會上單一議題，昨早議員已就上周三的衝突發表意見，認為社會上要停一停，勿讓單一議題佔據議會時間。

■記者林俊謙

上一則
上一則
叫記者若有不滿去投訴

下一則
下一則
國歌法延至下年度二讀

林鄭料不回應 京關注7.1上街人數
「警服無位落編號」放生濫權速龍
保安局：示威者移動致頭中槍
四警協會反對獨立調查
警叫耶穌落嚟 市民入稟促道歉
親政府組織20人遊行慰問警隊
被封最垃圾局長李家超拒下台
葉國謙、羅范解畫 市民：小丑跳梁
叫記者若有不滿去投訴
國歌法延至下年度二讀
夏志誠促應民意勿令港陷深淵
泛民為反送中死者默哀
湯漢促撤惡法 組獨立委員會
陳日君轟林鄭眼盲耳聾禍港
特朗普讚港人：示威很有效
王毅︰有勢力藉反修例損穩定
網傳警察拖示威者落白車
肺癌老吳籲7.1上街
民間最後通牒：今17:00前不撤惡法6.21圍政總 全面不合作運動

保蝗黨你怕甚麼？